如果你嘅藍絲父母係當年行緊抵壘政策時由中國偷渡來港, 而偷渡喺中國係犯法

假設有舉報機制, 你會唔會促請政府將佢地繩之於法?

一定會👍
會考慮👎

其實要搞清楚一啲concept
1951年支共鎖關開始就算偷渡
1974年香港實施抵壘政策
1980年香港廢除抵壘政策, 即捕即解
當中仲有華僑用出境漏洞而黎香港, 福建藉香港人多數就係呢種

偷渡同抵壘政策係唔同時期有重疊又有唔同壘時期既意義分別, 其實抵壘政策時正值文革, 當時支那係最瘋狂射殺偷渡者, 抵壘時期成功偷渡係好少數